Tuhat üheksasaja üheksandamal aastal Oktoobri kuu üheksamal päewal ilmusiwad Kaiu walla kohtu ette Kaiust Urge koha rentnik Mari Mihkli t. Toel ja tema tütar Pauline Riim sündinud Toel, oma mehega Johannes Jaani p. Riimiga ja tegiwad endi wahel järgmise lepingu, mida palusiwad ülesse wõtta: Mina Mari Mihkli t. Toel luban oma Urge koha pidamise õiguse peale oma surma tütre Paulinele ja tema mehele Johannes Riimile, kõige maja kraami ja loomadega; peale minu surma peab tütar Pauline ja tema mees minu wanema tütrele lehma raha wiiskümmend rubla wälja maksma (tütar Mari); et mina praegu wana ja tööjõuetu olen, peawad tütar Pauline ja tema mees Johannes Riim, mind rawitsema ja aitama ja minu eest hoolt kandma; kui nemad aga enne minu surma mind koha pidamise juures tõrguwad aitamast, s.o. ära selle koha pealt lähewad, nii et minul seda kohta enam wõimalik pidada ei ole, siis on see leping, mis täna tehtud lõpetatud. Koha pidamise õigus jääb peale minu surma tütrele Paulinele ja tema mehele Johannes Riimile ilma tasuta.
Seda lubawad tütar Pauline ja tema mees Johannes Riim täita mille peale kõik omad nimed, peale protokolli ette lugemist alla kirjutawad.
Juhannes Riim [allkiri] Pauline Riim [allkiri] Mari Toel ei oska kirja, tema palwe peale kirjutab ema eest alla M.Toel [allkiri]
Tähele pannes, et akti osalised Mari Toel, Pauline ja Johannes Riim kohtule isiklikult tuntud on, kelledel õigus on oma waranduse üle seadmist teha ja et Mari Toeli eest tema palwe peale Mart Toel alla kirjutas ja et see akt on enne allakirjutamist sõna sõnalt osalistele ette loetud, seda kinnitab Kaiu walla kohus oma allkirjadega.
Eesistuja K.Ustem [allkiri]
Liikmed H.Lang [allkiri]
H.Mäeots [allkiri]
T.Bamberg [allkiri]
Kirjutaja K.Aron [allkiri]
